[ViuTV] 闔家學術常識問答比賽 III

有柏乳
蘇東鄙

【今晚先有明星賽！冠軍人馬勁屈機…】
同你先熱身！搵嚟上屆冠軍JOE家庭，
屎萊姆 Edward Slime同屎嫂、MR. 兩位成員阿文阿榮對戰，
剩係睇幾題問題…已經FEEL到嗰種氣勢…

今晚

阿Joe

屌你老母viutv成日請埋啲垃圾 乜撚屎萊姆

邊個黎

Joe 哥又返黎同個妹雪恥

做了

希望新一季有多啲蘿莉睇

屎萊姆

而家d 小學生返全日

點會咁夜播

JOE哥

搵陳柏宇
搵返柳俊江好撚過啦

Joe哥大殺四方

上兩季都係差唔多鐘數播

期待已久

王國棟老師對眼

之前都只係早少少

Joe 哥黑左喎

神級

屎來母………………

唔睇了

又牙joe

神級？who?

其實乜水黎

冇人識屎萊姆呀

唔係小學生內鬥
就算係咁joe 哥都唔會輸
仲要串人你邊位呀

Joe 哥：吓我真係唔識喎

屎佢老味咩佢兩個上嚟做乜係咪有得答虐狗題?

想睇小朋友做乜咁多大人

乜9屎波

兩集明星賽姐

咪係

6小時

係囉咁少

坡

佢老豆唔係教數嘅咩

東玻都唔識

唔識答就推阿爸去答

阿爸仲話除24...

彼

Joe 哥今季渣左喎，上次唔會犯呢d 低級錯

所以阿爸答左之後臉都黑埋

臨兵皆陣

Joe哥都仲係Joe哥

又youtuber
根本出街都冇人識 好心viu啦

點解變左睇屎

佢第一季決賽果時老竇答錯仲閪面呀
Btw, 佢似係曬黑左多d

貪平？

Viu係幾鍾意靠網絡人黎carry節目
有好有唔好

Joe仔好似已經F.2
依加問返佢啲小學嘢梗係冇以前咁勁

佢第一季果時好似小五定六

同路人其實冇分別
重要慘在有班人自high

個人有d出名/形象好的話係有正面作用
唔係就好似今集咁

Joe 哥好似冇以前咁串，可能升中之後多左勁人收多左佢皮所以冇咁串

唔想睇朱昏

咁諗都合理
唔知佢而家讀邊間？

為乜姐呢兩集

唔知係咪拍完之後要加集數

可能前兩集冇乜人講
所以做明星賽希望多d人睇

都唔係無人講啦

撞左無線日本節目少好多人

我覺得似剪多左所以要整多兩集霸時間

都黎到第三季 一定係有noise先可以繼續
明星 邊忽明邊忽星

Joe家都仲係好勁

Viu好鍾意請d KOL搏多人討論
丁可欣係咁 屎萊姆又係咁

屎 真係好廢

Agger

唔識又亂答

蕩寇志唔係名著呀

屌
你贏

黃香

joe

做咩唔搵第一季個老母返嚟

個屎萊姆仲屎過d 小學生

一黎
二黎Joe哥係真勁

個jason做主持好盞鬼

安格斯老母

低汁+弱智
生仔真係需要考牌

就算係第一季對joe 哥其他小學生都唔會拉到咁遠，佢勁係一部份但另外果幾個仲差過平均果d

講錯字 俾細路嚇到口疾
呢d柳爺兒戲王都唔會出現
估唔到jason個效果又幾好

又有排追

感覺渣過之前，on99咁字又唔識又口疾

佢真性情幾過癮

我都覺，第一次黎講算好好

淨係記得睇過第一季 joe果集 隔離果組既兩母女好正

Phd 老母結果最低分

呢個真係笑撚死

紅，綠，黃

媒體製作
不如話自己係大導演

Joe 仔大個左咁多既

屌有屎來姆既

甥比人拆做生男

個屎萊姆有咩係岩

成語題我覺得無可能唔識

無改錯名

圓形差唔多無限條都得架喎

打尖英文第一次聽，鬼佬少講

Joe 哥話睇下係咪真係圓形

以前聽過但唔記得

答end game得唔得

個屎萊姆好撚蠢

慘

牙擦joe係咪全rd 勝姿態贏

個肥仔無題答到 真文盲

而家似係

佢話自己最勁係media production
cut 下片放youtube
自己造埋效果effect, 個網係自己就話遮
其實佢知唔知youtube 幫佢做左幾多野

真係酒徒，原本以為唔係

好難數

我以為joe 哥講 shit

更緊密經貿關係協議？

好快

仲想搶

CLS

Joe哥比起以前都算係禮讓左
佢老豆就連少少分都唔想蝕比人

大滿貫
全勝姿態

每一round 都係佢贏
無讓過1round

有個好靚女呀

陳柏宇仲過癮過第一輯柳爺
btw第二輯主持係邊個？

個o靚仔咁串

joe哥而家讀中幾??

王貽興

D 細路好搞笑

第一季joe 哥串到爆咩都搶，依家升左中俾人屌打返得多收斂左

兒戲王

牙joe真心正
點解唔搵埋佢個妹上嚟

中一二左右，第一季好似五六年班

佢個妹睇佢上季表現唔算勁，可能上次玩完返到屋企俾大佬笑今次冇玩到

參賽班細路應該係果間補習學校既學生抽出黎
全部都係內定

但賽果無得做假

佢個妹幾可愛
唔知依家joe仔讀書讀成點呢

痴線點解可以答得咁快，條數學題一聽曬啲數字就好似excel output 個答案咁

佢又唔係偽人冇必要同你做效果

睇第二季果時起碼冇第一季大佬咁串

開波

終於開波

個靚妹講野幾老積

無左joe哥想睇佢秒殺人

可能有新的joe家庭呢

Mark 哥我記得佢上季好似屌老竇屌到喊定輸左喊？

mark 哥

拍乳係咪讀錯人地個名？
人地叫敬鴻 佢讀咗啟鴻？

個老豆好似好勁

咁快

記得係輸到喊

違反？

佢輸個下即刻扁曬嘴
到後台問佢感受佢就喊同唔忿氣
利申好似係

馬叫英文真係唔識

馬叫聲

好難

咁深架

馬叫聲好難

證明全部都係讀死書，街都無得出去行吓

但小學英文書真係有

海港城真係大

亞洲原來有全名

點會Asia咁簡單

Mark 哥

有聽過，但真係好少用

Asia佢又會比朋友笑

兒童節

好撚難呀

屌我已經唔記得左個名

學霸好撚勁

個女仔真係㩒得好快

xiqu

disney land有個區域好似有提及過

渣過joe 哥少少咁

joe哥好全面好痴線

仲要個老豆都勁

咁呢個都唔差

三個老豆好似樣

個女仔又係進取型
有得拎又想steal

個女勁似老豆

考入被單？

唔太難

Mark哥好可愛
好開朗

pish

原來mark 哥讀拔萃

裡應外合

頭先朱薰係咪讀 Pearson 做 pair-son?

唔係丫

呢條好淺啫

校隊

我估唔到佢地全部唔識

Carson 好cute

Mark 哥老竇間接幫左下一組

唔明 點解係7
唔係22?
第一個人番工 見唔到人就唔洗講
之後果D一番到黎就同大家講一次早晨
咁唔係22條友?

Mark 哥仲係咁串

個肥仔有啲乞人憎

奧數既野

1同2
1同3
1同4
1同5
1同6
1同7

2同3
2同4
2同5
2同6
2同7

3同4
3同5
3同6
3同7

4同5
4同6
4同7

5同6
5同7

6同7

但我睇佢句野
咩唔係 一番到黎 就一次過講 早晨咩?
姐係平時番工 都係一入到去就講 咁唔係就講晒俾所以人咩?

應該係咁諗
第一個人番到去唔洗講
跟住第二個番黎講一次
第三個番黎之後講兩次
第四個番黎之後講三次
第五個番黎之後講四次
第六個番黎之後講五次
第七個番黎之後講六次
所以加埋就係廿一次？

可能都仲有人答立法會

而唔係 一對一咁講

2x2x4
唔難丫

係 但講左21次 加埋第一個到唔洗講 咪22人?

我

茶具文物館

座野駛唔駛睇女神像

明顯小朋友對三權既機構唔熟啦
識埋d去政治既野

又會兩個都茶具文物館

Mark 哥仲係咁廢，又包尾

2x2x6
自膠8cm睇左6cm

入被袋真心難

入被我ok 但唔知5分鐘入唔入到整齊

真
張被越大就越難，仲要對齊

D 細路夠唔夠力fing被角

你上左電視實比人笑架啦

佢地兩父子好似好介意比人笑
上得就遇左啦

10分好過冇，我記得上次完果時好似有負

條女扣極都仲有咁多分

條女睇到老竇冇舉手答錯閪面，港女細個有樣睇

前兩輯都有

1加到6

A B C D E F G

A: B至G (6)
B: A握咗 C至G (5)
C: A,B握咗 D至G (4)
D: A,B,C握咗 E至G (3)
E: A,B,C,D握咗 F至G (2)
F: A,B,C,D,E握咗 剩返G (1)

見到十分都係想笑

強盾讀神盾，連個節目basic 野都記錯

點解今季少咗咁多人討論

個時間有d尷尬

閪面

連續閪面

今季好d ,上兩季撞1000多數人睇tvb930

呢個真係少聽

岩左

咁唔公平既
呢一round jasmine家庭都冇贏過一分 到最後都有得揀法寶

規矩計總分 無計

其他低分啲既家庭咪冇得翻身

一路贏到尾簡法寶，個計分方式到第三季都係咁

我都認同嘅
逐round 計最高分去揀法寶會合適d

做咗咁多輯都係玩累積分數揀法寶

點解唔可以每個環節攞最高分嘅人得到

因為好少咁懸殊

睇下今季有冇好似安格斯老母咁咁叻玩謀略法寶攻防

邊個海真係唔記得

今季有d悶 主持問題
之前個男主持會串下d 細路好好笑

肥仔輸到嬲都唔識嬲 一味笑

柳爺同貽興王都正
陳伯就略嫌生硬咗啲

架野都射左上去十幾年

冇晒頭兩集真性情

挑戰車號有睇過火星種薯仔應該知係太陽能

係喎老舍

同肥仔有仇咩 俾佢答把撚

頭兩集最好笑係真心分唔到阿文阿榮

再絕d 分分鐘揀條60 再shift 比人

6x8x4囉

係得架
但如果人地識就蝕了

根本就係咁玩

聽完題先shift 俾人，正常應該係聽之前決定用唔用

肥仔望佢老豆

個女最後都要閪老竇面

Carson勁可愛

都贏咁多啦

下星期好似幾好笑

下禮拜條女個口幾大

下集好似幾好笑wo

下場班細路好似kai kai地

下場個班 好似神神化化

D 駐場老師除左出個樣都唔知有咩用

毒撚樣

退休公務員

之前有幾集出過佢地clarify d答案

性慾強

三季終於參加到

以前就係joe 哥老竇拖累joe 哥，依個就個細路拖累老竇

乜野水星火星

外星人

同學笑佢醜樣啫，乜水星人

冇個正常

仲毒過第一組果個，我好似到依家都未聽到佢出聲過

第一個算好啦

但阿爸

20

泡菜仔俾條日本你答

立方米已經唔記得點換番做立方厘米

50 40 都2字頭
估20都冇死

紅組三個係條女最靚，低處未算低

呢條咁淺

Jump the airplane

將厘米 > 米
50cm = 0.5m
40cm = 0.4m
area =0.2m^2
H= 0.04/0.2 = 0.2m = 20cm

跳飛機真係唔識

三組問嘅科目唔同,都幾唔公平

第一條咁易, 後面兩條咁難

上底加下底乘高除二係咪砌個長方形出黎再除返半

係，計數咁撚深，日本咁撚淺

2個倒轉嘅平行四邊形
而平行四邊形喺左/右切個三角形放另一邊就變長方形
三角形就平行四邊形嘅一半

質數那題咁快

唔知係咪抽籤到

連用英文都中

今次的水平好似幾平均

另一個男仔笑9佢

個細佬做乜叫出聲

抵死

岩20 錯又扣20好癲

禮禮定woojoo話抵死

條友做乜 係咁串佢

綠衫個男仔好唔討好

好串

屯門公路？

韓仔眼紅？

個肥仔成日諗都唔諗就答

禮禮好chur

Kai kai地

應該又係俾老豆操死果類細路

係咪學校有訓練開問答遊戲

佢又知同時間

但操得黎又成功
佢又俾到個感覺佢第時幾勁既人咁先勁
姐係唔似好多人都係操 但見唔到佢有FUTURE

泡菜仔收檔啦

190 180扣到咁接近

唔同joe 哥果類，joe 哥果隻係識又禁得快，佢呢隻係鳩禁左先唔經腦諗岩唔岩識唔識

首歌

呢班細路真係過癮

重要唔諗就答

頭先mm^2個題諗到依家先明佢講緊毫米

你個名

同步

諗起周柏豪

操你媽
羊駝

今朝

聽佢地

肥仔呢part扣好多分

水星妹幾可愛呀 好好笑容

小朋友最鍾意咁講野

個女仔

所以真係好易輸番轉頭

想佢答錯

咁俾左零分好正常

答啱真係會覺得唔抵 都正常嘅

話絕望果下浮誇左啦

Drought

呢個環節俾晒十分好撚過 博唔起

細路係咁

肥仔都係好假的

好彩泡菜老豆俾零分

泡菜仔

爆粗

如果佢爆粗會講咩

但撞正易題目淨係10分就唔抵

韓文粗口

一陣講日文粗口

錯就好甘呀

泡菜老豆岩既就零分
錯既又50分

Woojoo又浸麻甩味

嘩屌
呢個我真係大個少少先至識

想嘔

要剝乾淨都難，但剩剝都ok

剥蝦
應該唔難掛?

對甲殼類海鮮恐懼都明既

好多小朋友都唔明啲爸爸媽媽俾10分唔係真係對你有信心
係唔想打擊你自尊心

個女仔越睇越正
呢d性格

佢係咪要一分鐘剝哂成碟

細路好少要自己剝

其實樣都幾cute
如果笑嗰陣唔露牙肉真係幾ok

4隻

留指甲就易啲既

我都唔識 食親都係唔駛搞
炒蛋

一分鐘有少少難度
25秒一隻

朱薰:佢揀咗隻霉蝦哈哈哈

兩隻字融為咗一體

一分鐘四隻都幾難，兩隻就ok

係難

個woojoo好乞人憎

泡菜仔喊

攞咗隻梅嘅

韓仔其實幾好笑
嗰老豆次次都陰鳩佢

呢關如果係鬥多的話會好d

一個50分就玩謝兩隊

唔似瀨尿蝦可以一條過剝，分段仲要四隻都幾難

15秒下話?

贏人200分仲要steal人

係 然後個老豆仲要陰陰咀笑

屌係喎
自隊

100秒

係呀幾得意
大左成個樣可能唔同哂

女仔

但個人認為瀨尿蝦難啲
啲殼吉手

好唔玩咁盡
因住之後比人數番轉頭

個賽制根本搞到人冇得翻身
係測試領先隊嘅人性

好彩外星妹心態好
韓仔應該崩潰咗
做人唔好去咁盡

泡仔好慘咁
點解開唔到隻霉嘅唔換隻

之前睇唔知邊到講其實中間第3段一野拉出黎 之後第邊就拉到
2-3下就得

預告已自爆賽果
呢d 劇透好特別

冇品，贏要贏盡，第一季joe 哥果時都好似冇咁仆街乞衣兜度囉飯食

揀蝦都好緊要
同埋要快真係要 先剥蝦頭
再翻起晒所有蝦殼 先一次過搣走 再搣埋個尾

瀨尿唔識好難，識就好快

今日都已經好明顯啦

因為joe哥老豆會勸住佢

係咪要幫佢鬆骨按摩先?
以前屋企人教

係，之後就一條過剝

今輯家務題難咗咁多嘅
壓力下15秒剝一隻蝦好難,好似仲要挑埋腸?

唔洗挑腸
不過對小朋友嚟講真係難
之前一分鐘入被袋都難喇 仲要唔係細張

仲有賽制三季都係咁on9

入被袋係5分鐘

其實廣告個靚妹幾正下

又播朱薰恥笑

朱薰啲笑聲

明察秋毫

四角錐

五粒波都好明顯啦

五粒野點三角錐

已經差咁多分

只係識家計

第二個認唔到
衛生署唔難認掛

foci唔撚識

記錯左做第四個

覺得外星家庭個老竇好自大

但個女性格對比另外兩個叫好過佢地

開頭個水星妹比我感覺有啲輕浮
不過依家

肥仔臭串韓仔on9,條女不抗不卑算唔錯

好撚仆街

肥仔個臭串樣

細細個就咁衰

凡事勿去太盡

個分差咁遠 啲道具又係曬一個度
果個仔搶完題目果個樣串到

cls 咩
30秒

個肥仔 大個得罪人多

朱薰好串

太平洋都20分

等比外人教

Woojoo老豆唔理佢

咁事實係最淺

自治區都四十分

凡事太盡緣分勢必早盡!

蒙古 新疆 廣西

10分都嫌多

學校教呢啲自治區有乜用

廣西要答埋壯族，不如答內蒙/新疆

日本

地理常識囉
以前細個係有教

28.4 會唔會過多幾年 D細路係唔會答7
會答9

禮禮兩父仔都好黑人憎

400

點都7點解係9

上面講親佢都有2個負評

負分都成績優良

1/3+2/3=1 即係成份果汁都飲晒啦 點解仲有剩？

咁啱喇 係話梗你哋 贏比賽輸人品

飲咗1/3後剩低嘅2/3

同第一季joe 哥一樣，但睇落屎過joe 哥之餘仲臭串d

10銀愈黎愈小見
新一代分分鐘冇見過
雖然仲係流通緊

有無聽題目

1/3係成支果汁嘅1/3
2/3係成支果汁嘅1/3嘅2/3
即係你覺得飲完1/3會自動refill?

個人覺得Joe哥冇咁乞人憎添

餘下的2/3
例如你有9蚊 用左1/3=3蚊
你再用左餘下的2/3=4蚊
當然仲有剩錢2蚊

同埋兩位主持可唔可以唔好喺人地計梗數嗰陣喺咁吹水
頭先計梯形又正方形嗰陣
真心覺得佢地騷擾到woojoo兩父子計數

小學題都理解唔到

無

Joe 哥係有料得黎串，肥仔係一般得黎格衰

Math 錯concept 過街老鼠賣廣告

富者越富
道具個設計好差

個肥仔

都係我之前咁講
如果三隊戰鬥力平均d就會好公平
但一隊太強勢就變得好不公

少咩，我覺得成日見又唔會好生部，不過膠10蚊依家係常見左

佢仲話啲道具可以打低對手，追返啲分

第一季既Joe哥係有料地串，但是呢兩父子係無料扮四條！禮禮將來

同埋平板電腦答嗰關設計好西
答啱但唔係最快都要扣分
好打擊士氣
比唔到落後嘅隊伍追分
唔夠好睇
改下賽制先好玩

根本得一隊有

如果改最低分嗰隊先可以揀道具可能好玩d

個人感覺上兩季仲好d, 新舉手果part 鳩鳩地

依環節最高分俾道具會好d

一年找到10銀俾我 10次都唔知有冇

禮禮
話時話如果有下季，唔知有冇機會整個初中版？

真係兩父子都好乞人憎

冇錯
同埋呢個節目
答岩得既分同答錯扣既分係一樣

以前港台d問答比賽咪一樣

中學版會難好多，家長會差唔多死哂，你叫佢地去解二元二次方程/解釋聽陳蕾的琴筝十之八九會企左係度

逃犯條例的真相

有時間煩請真正的香港人睇一睇

搶答唔應該擺係第二集
次次都係搶答環節得分最高個隊之後一直領先，因為之後大部分法寶都比同一隊拎哂
搶答擺最後等其他隊伍搏命搶分先夠刺激

iPad環節又係
答啱都要扣分
個人認為最快答啱攞到最高分50分、第二快答啱攞30分，淨係答錯先扣分會好d

佢老豆仲要係社工
扮咩對人地唔住
細個搵法寶贏人大個就識搵錢壓人
坦白講呢三組實力唔差得太遠
係賽制問題先比你肥仔好似贏成條街咁

港台個係啱加30，錯扣20
變咗唔肯定博都抵d。錯倒扣一樣分就無人肯博

水星妹態度好好

果兩個男仔一個懶叻招招積積
個污糟集集都鬧老豆咁 又話想爆粗
返屋企會唔會比老豆打

呢題點計到$180?

梯形面積係1200 cm²，上底係70 cm，高係15 cm
即係話下底係90cm
咪20 × 90 ÷ 100 = $180
小學數都唔識

寫漏咗咗乘$10

布匹店只賣20cm的方形布, 20x20=400cm平方
即係最少買5塊, total $200?

佢冇話係正方形

咁你點計一塊布有幾大

唔使計，100 cm²/ 20 cm × 5 cm

報到

啲專家次次都係片頭出一出

呢組全女班

鹹魚

瑩瑩

三對都父女相

最左邊果個最靚女

勾手指尾係佢寫

IT 狗，你的資訊十分有用

anna幾可愛

兩父女幾似樣

咸魚條頸好長

朱薰成日搞到啲𡃁仔好尷尬

今次都係女

有幾可要出動佢地...

唔寫仲好過

小學生要學指數架咩

瑩瑩咁細個已經咁靚

邊寫得切

無計可施

豬寶爸都算錯？

要架仲捉好緊冇寫要你寫返

主持到個氣氛好尷尬

有氣質

佢未寫哂

個老竇話個女冇儀態，應該屋企寵壞左改唔到

anna成個顏卓靈咁

專家終於有機會出場

noah's ark

錯左個面黑到

專家：屌你爭啲瞓著

Btw Mr.Guest中文咁好

個Mr guest幾似thanos

專家終於要出動啦

居港港人啦

2.65

廣州

陵墓叫名勝 小心有人投訴你辱華

咁究竟見到條題目，未知答案
應該點計

有碑架嘛

呢組d分都幾緊湊

草船借箭係演義劇情，係咪應該要講返「係三國演義入面呢」

果度係整到成個景點咁有咩計

咩英文題

贏老豆

諗都諗都係更加重啦

英文題

多啦美

急口令咁

黃啦，唔通學佢大佬變藍咩

青蛙

第三個係咁逼個老豆答

木守宮

pkm隻草主

今次幾平均好睇過之前一面倒

anna老竇carry

都係諗到佢

Anna 爸幾猛

我地揀shit

我都係，以為蜥蜴

點解今輯冇老母J

今輯都未試過係阿媽陪上去

我都以為係蜥蜴

你真識食，三季都好似冇個靚

好地地璧虎進化做蜥蜴
同迪路獸狗變貓變人再變龍有咩分別

但係中間進化比人譯做森林蜥蜴

Pkm陰我

下集三組又追到幾近喎

btw 瑩瑩大個應該幾靚

我仲大大聲講有睇POKEMON都知係蜥蜴
一出答案即刻俾屋企人笑

係我心目中都係四腳爬爬

通常有老母嗰集都好睇啲（第一季經驗）

呢d 節目同陳芷菁一樣，一答錯就好老尷

最鐘意柳
想佢換女主佢又唔換

方形布唔係正方形

yes 拍乳好唔熟稿咁，又亂咁串d細路搞到d氣氛好尷尬。最差係佢

都幾唔鐘意鹹魚家庭個女

中規中舉 又未至於到尷尬乜都話尷尬

我覺得佢老豆好勝啲
明明佢老豆讀art先，字幕都係出老豆讀art音
知道讀音錯咗佢第一時間指個女

柳爺黃貽興又無乜嘢，柳爺好黃貽興dd, 係拍乳先咁柒

好仆街
仲有有一條計數題都係

唔覺有幾柒同尷尬，未做過主持第一次算係咁，係未掌握到個節奏

其實搵佢做都幾意外，佢個人平日喪喪地，要咁正經主持本身就有難度，已經比預期好好多

個老豆好笑

突然整條咁易

計平均數好易姐

汗青呢題少難

好似係日月？

係咪美國憲法？

好似係美國憲法

或者獨立宣言

條女一直黑老竇面

終於又有顧問

依幾集顧問出場率好高

專家又要出動

我以為美國憲法

我都係改左答案先中

我都係

大吉失憶了

阿女串到

「因為佢腦閉塞」

同直接話因為佢廢囉冇咩分別

鹹魚家庭個女感覺好乞人憎

第一個的都差唔多

cheater

Cheetah同panther好難分

第一個咪鹹魚

你做開？

以為係leopard

個老竇好撚好笑，feel到個女喺屋企成日窒佢

10cm^2

Leopard同cheetah有咩分別

仲有Panther

唔識

我成日覺得常犯錯誤應該要解釋
好似呢題有兩個surface hidden左可以搵專家解下

我屋企唔係咁摺

平時就咁對摺就算

對摺然後反出嚟
我好似高中先識

講明係長方體喎
最多係話「總」表面面積

我就咁一隻塞入另一對就算

我屋企都係會反但唔會摺得咁齊

另一隻

笑撚死

個女反白眼

以前屋企用開呢個摺法 結果啲襪頭好快鬆晒
所以而家改左就咁塞隻襪入另一隻襪 唔會反

對對襪都係咁樣摺㗎啦！
Poor girl

anna真係好可愛

好傷心

但都有三對合格喎

今集終於平衡到唔係一家拎曬法寶

今round啲法寶好似分得平均啲

感覺好得體

好睇啊呢個節目

又預告分數

唔會係完的分數啦

2分鐘make sense 啲，真係考到識唔識

其實應該答啱就protect 就好

呢題係我睇咁多集，第一條唔識既數學題

呢題其實我覺得係難理解
我都要重睇 再諗咗一陣先明
條題目設定咗只賣20cm 闊的方形布 (無指明咩形 長方/正方都可以)
咁到底要買長係幾多嘅布呢?
就取決於 上底定下底長d
下底= 1200*2 / 15 - 70 = 90
下底>上底, 所以要買20*90 = 1800cm^2 嘅布
而每100cm^2 賣$10
所以, 1800 / 100 * 10 = $180

下底係90cm
布匹店只賣方形布 即係只可買長方形布20cm*90cm=1800cm^2
1800/10=$180

我都即刻答左leopard

其實viu出題目可唔可以check清楚啲
班專家又係廢嘅
仲有嗰條咩嘢伽利略研製望遠鏡又係錯
有讀天文都知望遠鏡唔係伽利略發明
佢係將個望遠鏡隊去望個天跟著觀測到好多嘢而又做咗好多記錄

長方形唔係方形布？

方形呢個詞日常語狹義咪淨係指正方形
譯做英文咪係square
要避免歧義想包哂正方長方形咪可以用矩形呢個字眼囉

"Galileo Galilei did not invent the telescope but was the first to use it systematically to observe celestial objects and record his discoveries."

佢讀 QC?

我愛 Joe 哥

steal應該係最勁，即係可以答多一條題目

100cm^2
20cm闊
即係每5cm長就$10
下底90cm, 要買18塊

我愛 Joe Joe

yes 仲有第一集董建華唔係第二任行政長官，曾蔭權先係第二任，第三屆。
連任係換屆，唔換任。

做咁耐第一次live

入場

答慢都要扣，基本上唔肯定啱唔啱都應該答咗先

其實依個係唔係都舉手先,9答都好
反正啱但慢都要扣分

Deacfb

兩父女嗌交

秦王 伊利沙伯 華盛頓 路易 拿破崙 希特拉

條靚妹咁串

屌
伊利沙伯睇到以為一世

好複雜，完全放棄

記漏華盛頓獨立戰爭係係拿破崙同路易十四中間

諗起細個玩線上遊戲
有小偷有老竇有仔女過河嗰隻game

以前都有人問過d推理問題

咁都冇人撞中

唔係應該一定係單數架咩

起碼要五分幾鐘先至答得到
因為帶過去既野係要帶番黎

小校園果個game
Btw, 食人族傳教士過河，一家夜晚囉油燈過獨木橋

formulae elves

啲襪既圖應該長期show係畫面啦，電視歡眾點玩啊？

果隻豬個嘴臉好衰

係，好唔鍾意佢，成日西口西面咁

Show 出黎三秒根本睇唔切

反而佢老竇好好笑容 同埋頭兩集幾勁
幾鍾意佢

用三分一畫面show嚟睇都唔整

個新節目

仲有個好似過橋 有後生仔同老伯
限時好似30秒定60秒

個仔無老豆係度 老母會打仔
個女無老母係度 老豆會打女

咪夜晚過橋果個

20蚊

$30？

又一個乞衣兜囉飯食，仲搶得黎錯

點解$30？

精彩呀 峰迴路轉

其實點樣計到30

12+(12*0.3)+(12*0.3)

不少於50元喎，佢話少於50

星座就算變中文都唔識

不少於喎
佢地計咗少於

仲要睇錯題目
不少於50個都已經100蚊啦

睇過星矢實知

巨蟹->獅子
唔識喇

唔係睇開都唔識

但係排次序喎

呢條用combination搞搞佢

啲題目好似深過上年嘅

個個都答錯

瘋狂扣分
最後會唔會負分出綫

1080/(450*0.4)

450既40%點會係270,多過一半啦

打十二宮既次序之嘛

豬寶part part都叫個老竇快啲

刊物真係唔撚識

個個鬥答錯

第二類咪不雅囉

鬥扣分

今日全部都冇條識..
係咪我問題
定依家D人真係可以咁叻

差50分點解會揀20分?

揀20, 70+20=90
人地120, 揀20 錯都剩返100

豬寶好似次次都心不在弦咁
成日不停畫白版
跟住又問個字點讀

我連最尾個題都以為係平機會

法寶留係過年

除咗20分之外我全部都唔識……

放心
我都係識1 2題

無咁誇下話

佢講第一類嗰陣都已經提咗

呢組下場輸硬
答又錯 玩又唔識

估佢唔識個褻字

佢地唔記得用法寶

same

蠢咗

咪用左steal
不過自爆咋嘛

同打機留哂d藥唔食結果俾人打死一樣

揀60再SHIFT有機會贏
主持應該要提係最後一ROUND

MATH 果D 咁小時間真係做唔到

Anna 喎
佢地拎住shift

終於有阿媽

下半節啲題目我都諗咗好耐先計到

粉紅母女

對住學霸 我估都係抿抿地

式係寫到
但係計就要d時間

個名唔知做乜撚
個女個樣都似港女

個女set到個頭好行喎

廣告條女咁樣衰

我覺得9成都輸 鹹魚其實今場係好彩

下集粉紅衫個妹妹

晚吹條女好撚恐怖
咪賣廣告出嚟啦屌

唔係Anna唔記得用shift可能佢地已經輸埋

打扮好似太老積

學霸係咪上季個Joe

30蚊嗰條題目其實係點，計唔到出黎

唔係 第一場黃組嗰個Jasmine

咩題目話？

睇咗咁耐真係未見到有家庭追到joe車尾

就算係佢個妹都唔得

12蚊成本果汁生意，好似係咁

但條友真係好撚柒串
Joe上季真係無得輸

星座嗰條咁少人識？
阿魯迪巴->撒卡->迪馬斯古->艾奧尼->沙加->童虎呢個次序咋喎

冇得鬥啦
頭兩組都贏到開巷
呢組

係喎
我都係計到19.2咋

呢種一係識一係唔識
主要係星座撚或者對天文有興趣先熟

我以為大家都睇過星矢所以應該好多人識得打十二宮既次序咋

兩個人夾份賣果汁
每枝$12, 如果每人都想要30% profit
咁每枝要賣幾錢?
係咪咁樣?

依家d 細路有幾多有睇星矢

老豆輩睇完都唔記得啦

我講連登呢度

求過河果條答案

我上面就寫左12+(12*0.3)+(12*0.3)
但係都錯

呢題只要你唔記得星座嘅英文, 就算記得打十二宮個次序都排唔出, 所以無咩好講

果時睇第樣，不嬲唔太鍾意星矢

hint︰帶拎走都無問題既野過去，再響對面拎番黎

X4
計極都計唔到喎

1拎雞
2返去
3拎粟米
4拎雞返去
5拎狗
6返去
7拎雞

12+(x*.3)+(x*.3)=x
...
x=30
咁樣?

睇完答案掉番轉就計到
好難囉得咁小時間

頭先圓個題比小學生會點計 想知

x-0.6x=12
0.4x=12
x=12/0.4
x=30

唔係fans睇完就算架啦 點會深記

但係題目有誤導
唔知12蚊係生產成本定係當時售價
我地基本上係以為12蚊係現價而只係想再賺多d

其實小學都唔會計到咁複雜代數下話

而家小學都會掂到方程架啦

屌我計到了，之前唔記得係利潤六成，所以就咁當12蚊係六成(20蚊)
其實12蚊係四成成本

點會最尾揀20分..答啱都輸
一定要揀60分，就算唔識都可以shift 博佢唔識

第一季睇到好唔鍾意佢
後尾好似慢慢收咗啲氣燄

阿女原來咁猛料
唔set頭個樣差好遠

勁愛 Joe 哥

可唔可以搵 Joe 哥做主持
仲未知道 Joe Joe 讀邊間學校...

個女聽口吻係港女格

睇咗三輯 幾十個家庭
除咗Joe
你地對邊個小朋友/家庭印象最深刻
或者最鍾意邊個?

安格斯老母係用法寶最勁果個，拖個傻仔都上到決賽

難得上電視set 行知頭先

個女打扮得好似過咗火
但素顏樣都差幾遠

有得上電視梗係有幾靚扮幾靚啦

呢個小妹妹

總冠軍

咁細個就識打扮

咁大口氣，係咪便當flag

係咪節目個化妝師落手咖

恒大大

恒大

通常都係，第一季有個phd 老母牙斬斬結果果集最低分

有冇圖
第一眼望到好靚

柔柔

含大

咁易既

係咪最簡單一題
400/50

依啲幾易

恆大都變u, 鯨魚都係魚啦

第一組難咁多

易到

粉紅兩題數學

做乜一齊冇約簡

個媽把聲好八婆
「未約到呀」

小學教依啲嘅咩

乜嚟架

1又2/3..

未約簡都係果個數有咩錯

有喎 ...

帶分數加減有教啦

係囉，佢無話要簡約

理論上無
但一般都以最簡作答嘅

係喎佢又無要求約至最簡

我講緊明日歌個題

Milf

個男仔幾好笑容

我記得嗰陣仲要背默

小學生應該係教必須要簡到盡
不過咁唔代表未約係錯

髮線好高

math concept條女幾正

小學已經有教一定要約簡dse唔約簡都無分啦

今組節奏好似剪快左，之前頭幾局會俾多d 時間觀眾睇題諗題

但係考試唔約到簡一樣扣分

你點知呢啲練習啱我做呀？我做極都唔明！
我要知點解，唔要死背爛背！
一切從理解開始 百分百因材施教

聽到識背

我都好鍾意牙joe

嘩

大佬睇左三年

咁耐嘅咩
咁個女仔而家應該幾大個了

成三年個老母仲係未識proof梯形面積

有求知慾想了解d公式點解係咁 係好事
不過你了解完都係要用
我以前就咁背完就用
都係大個咗先了解多咗d公式點解係咁黎

你睇佢之後果個咩拔尖班同原本廣告個樣唔同左劣化左少少

第一輯喺2017年6月19號

原來兩年

都幾易

櫻桃子

7200

柔柔爸爸咁勁

柔柔答晒咁滯

粉紅咁落後

粉紅已經放棄

中間母女冇答過

總冠軍總於答到

企起身

今晚題目幾簡單

有時太囂張都唔係好事嚟

企起身
好專重立法會主席

粉紅笑得咁奸

真

澱粉係一個「形式」咩？

又中伏

同一個錯誤衰兩次

又輸英作答

個老豆咁勁

帶分數嗰條咁易，㩒咗先諗都得啦

好正邊個先係財務經理

丁屋依題都幾伏

Delay no more

Punctual真係好耐無聽

總冠軍包尾

吓我唔寫天氣架喎

人地老豆好勁

其實都估到係丁唔係村

Henry笑嗰陣好得意

柔柔衰咗兩次英文作答都仲領先70分

係咪果個比賽有隊友carry

丁權記得就係，好易答村屋

阿媽答岩勁開心

發脾氣

個女好冇禮貌

粉紅色老母

老母反面

鬧交

中間果家真係不得了

港女格出曬來

幼年版港女大戰中年版港女

由頭到尾都睇到佢唔輸得, 輸左一定賴阿媽幫唔到手

柔柔爸爸好叻

鬧老母比雷打死

想知老豆係屋企點生活

即刻想打巴佢

提水

重要un住

終於有人衰提水

粉紅色女大個都係臭格

咪又係佢老母教出嚟

上季已經有

呢個節目真係好好show真性情

好心你啦 比賽黎架
邊個講

遺傳

之前睇預告佢好似輸咗真係鬧呀媽話佢冇溫書

輸左

唔係個死細路？

個細路講，但唔知同邊個講

暫時觀感最好係柔柔家庭
兩父女都幾得體
大個應該幾靚

港女性格 輸打贏要

係咪佢啊媽？見佢呀媽都西面

爸爸好得體 柒咗兩次用中文答都笑笑口 重識自抽
俾著中間對母女 一定互屌

人地set 行頭化哂妝諗住上黎威點可以柒呢

冇睇預告添 邊個衰提水

男仔嗰隊

想兜巴聲豬寶！！
閪口閪臉，自己又唔係醒 仲係到怪老竇
好心佢咁廢就唔好揀晒啲60分啦 俾Anna拎60再用shift好過！好想Anna贏呀

Joe仔㩒嚟拎分
你㩒嚟失分

跟joe 哥策略答左先

留名炒車

岩先港女描左一眼柔柔之後冷笑左下

秦國

凱璇門

凱旋門都唔識？

Piggy組條女咁串

拿破崙囉

個港女好乞人憎

咁易

依題都唔俾50係咪ON9

粉紅妹妹講野好過癮

總冠軍個格真係衰到

串自己老母
cls
一team嚟架on99

仲要嫌阿媽唔溫書

係拿破崙咩，我只係記得佢贏左返黎有穿過度門

條女

啱啱計數咁撚易
我仲以為自己睇錯題目

屌頭尾真係唔撚識

就快通水

數學比50都唔過份啦

其實柔柔五官幾好

我都會估拿破倫，因為我剩係識佢

但串到咁
不了
死港女格
又唔似Joe仔咁撚勁

兩個都寫總統唔好再取巧d

拿破崙有好難咩

港女係另一個柔柔好到

西史唔識就唔識架喇

班家長會唔會唔識睇棒形圖呀

我本身都估係佢⋯⋯但係我諗⋯⋯佢滑鐵盧打敗仗唔會係佢呀

唔識嗰啲
真係小學都要讀過

柔柔唔算串啦

你係咪認錯人

sor
睇錯
因為之前追po見到有人話死港女五官靚
唔好意思

港女媽即刻篤佢出嚟，佢有出聲呀

自爆提水瀨老母咁緊張分

隔離個老母即刻佢話有講呀

個樣西到爆

係
自隊一打膠

屌
好心唔好出聲

加數姐 重要齊頭突半都冇:

個細路好柒

Piggy條女真係不了
好撚西

個樣係

中間對母女真係

咁又係，如果問故宮係邊個下令起
我諗我都唔識答

相由心生

同個老母一撚樣

有其母必有其女

個樣show哂出嚟

細路：30分架

佢老母個樣似nice啲
但哇屌你
原來都係咁西

港女兩條0分唔洗扣已經覺得好威咁

個女仔啲牙好污糟

所以先教到d咁西嘅女

仲要賴阿媽

火火果出野
又係假人SHOW
好心唔好搵出過鏡既人啦

咁你都睇到，我都係睇到唔係好白姐

咩嚟？

佢唔提水就囉左果分，佢提水又話返老母咁緊張果少少分，似跌落地拿返咋沙

算啦，人無完人，
唔好搞到好似我地係度蝦細路咁啦

碌大隻眼個西港女樣真係

50

今日啲數學題咁易

柔柔轉個髮型 換副眼鏡
大少少應該幾靚

btw個咩piggybetsy真係好乞人憎

across都唔啱
dnlm

佢講野勁怪 張唔開個嘴咁

幻想到條女大個咗喺屋企同老母互屌啲西樣

全部分母化做12咁計

睇黎兩組都輸50分

studio 🤣🤣🤣🤣咩料

rip老竇

要用across 應該 across the corridor ?

又想黑面

新post

我覺得細路應該睇錯cafe 同restaurant個圖示

studio

全部都接近1
駛鬼計

已黑

Henery今日成集都好撚柒

佢左至右咁睇

穩陣都係做擴分嘅

究竟佢知唔知乜嘢叫隔離，乜嘢叫對面

細路唔見得俾粉紅好

如果studio畀佢啱，個老母仲唔畀佢屌死

自己睇錯怪阿媽俾得多分

好想粉紅輸

愛我MUM 愛你MUM 好似

我覺得正喎 henry反而戇鳩鳩